[急] 求excel達人幫手 關於整matrix table

上面table係一個人有唔同既role name
分別可以執行唔同既action

下面係根據唔同action整個role name既matrix可以用咩function幫到手
有幾千行唔可以人手啪
求excel達人幫手

J圖後補

countifs咪計到rolename果行係0定1

index match?

Cell C14: ={+SUM(IF($A$2:$A$8=$A14,IF($C$2:$C$8=$B14,IF($B$2:$B$8=C$13,1))))}

巴打再幫幫手

有無試過用 Pivot Table 整？

有冇試過countifs?
2 criteria:
1. action
2. employee ID

range:
role name

好似係

咁樣？

整到了
但想問問冇value既位可以用咩方法點顯示係0？

formula 唔駛打｛｝
唔係直接enter 要用 crtl-enter

number format

Right click
> PivotTable Option > Layout & Format
> Format > for empty cells show: 0